如果你问我洗手间黄色的灯光和走在大马路上接受到的来自太阳的光的区别？

洗手间的光，打开开关之后，你坐在里头，光被洗手台挡住一部分，剩下的照在你的脚背上，不管你坐了多久，十分钟还是二十分钟，那束光不会移动，永远照在你的脚背上。

而马路上的光不同，太阳在动，地球也在动，互相之间好像在打招呼，光因为相互之间的位置不断变化，最后光消失掉。

这是两者之间的区别。我坐在厕所里头读村上春树谈依帕内玛海滩的姑娘，1963年。

你又问，哪一种光，你更欢喜呢？

是万年不变的电灯泡发出的光，还是每天都会消失一次的太阳光？

太阳光。

电灯如果没了电，会突然消失。太阳公公每一天都会给我们时间和机会去练习接受和送别。

其实关键还是，坐在厕所里，心流虽然有，可是气味不好闻。
